\chapter*{Summary}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Summary}
\setheader{Summary}

Increasing level of atmospheric carbon dioxide (\ce{CO2}) because of human activities is a serious threat to ecosystems on Earth due to global warming. A transition to net-zero \ce{CO2} emissions before 2050 is necessary to limit the global mean surface temperature rise to \ang{1.5}C-\ang{2}C above pre-industrial levels. Carbon capture and utilization technologies are an important piece of the decarbonisation puzzle. Electrochemical conversion of \ce{CO2} (e\ce{CO2}R) using renewable electricity can contribute to an integrated low-carbon energy and materials system by providing grid flexibility and means to produce essential hydrocarbon molecules. Considerable progress has been made  in the past decade in developing e\ce{CO2}R systems towards practical feasibility. However, major challenges remain to realize efficient and cost-competitive e\ce{CO2}R devices at industrial scale.

\medskip

Computational simulations have played an important role in building the understanding of \ce{CO2} electrocatalysis processes. Simulating e\ce{CO2}R is a multi-scale challenge due to several coupled physical phenomena operating over vastly different length and time scales. In this thesis, we use computational techniques at multiple scales to understand the mechanistic and environmental driving forces for performance. We focus on systems with carbon monoxide (\ce{CO}) producing transition metal catalysts and aqueous electrolytes due to their practical significance. Several aspects of our conclusions, however, are broadly applicable to other e\ce{CO2}R systems.

\medskip

Silver (Ag) electrocatalysts show promising performance for \ce{CO} production with high selectivity. However, thermodynamic predictions using \textit{ab-initio} density functional theory (DFT) calculations predict formate (\ce{HCOO-}) to be the more energetically favorable reaction pathway on Ag. We address this apparent discrepancy between theoretical and experimental findings using DFT simulations and \textit{in-situ} surface-enhanced Raman spectroscopy (SERS) experiments. We find that surface adsorbed hydrogen ($*$\ce{H}) plays a decisive role in determining selectivity amongst reaction pathways during e\ce{CO2}R. Factors such as solvation, water-shuttling of protons and lateral adsorbate interactions, together help explain how the \ce{CO}, \ce{HCOO-} and \ce{H2} reaction pathways interact in complex ways on the Ag surface resulting in high selectivity for \ce{CO}.

\medskip

It is evident through our DFT studies on Ag, as well as experimental results in literature, that the performance of e\ce{CO2}R depends on the properties of the reaction interface rather than simply the catalyst surface. The reaction interface is composed of a charged catalyst surface at a constant potential facing an aqueous electrolyte. In order to understand the reaction environment for the e\ce{CO2}R catalytic processes, we use a continuum approach to model the transport processes in the electrolyte facing the catalyst surface. We use the generalized modified Poisson-Nernst-Planck (GMPNP) model to solve for the electrostatic migration, diffusion and buffer reaction kinetics self-consistently with appropriate boundary conditions while accounting for volume exclusion due to size of solution species. The results from the GMPNP model demonstrate how steric effects and electrostatic migration play a crucial role in determining the \ce{CO2} concentration and pH close to the catalyst surface. Our approach establishes the significance of accounting for the electrical double layer (EDL) for accurately studying e\ce{CO2}R.

\medskip

\ce{CO2} conversion rates $>$ 200 mA/cm$^2$ are required for the e\ce{CO2}R technology to become practically feasible. We therefore move our attention to gas diffusion electrode (GDE)-based flow-cell setups that can achieve significantly higher current density due to better mass transport. We extend the GMPNP model to study the reaction conditions within an effective three-dimensional catalyst pore in a flow-cell as a function of the catalyst structure properties and operating conditions. Our analysis finds the catalyst layer depth and the boundary conditions at the gas-electrolyte and electrolyte-electrolyte interfaces highly influential for pH and ion concentrations within the catalyst pore. We highlight the importance of mass transport in GDE-based e\ce{CO2}R setups as an important means to control catalyst performance. 

\medskip

In this thesis, we simulate different aspects of the e\ce{CO2}R system, ranging from reaction pathways at the atomic level, to reaction conditions at the practical device level. We show that the selectivity of the electrocatalysis processes can be influenced significantly by phenomena at the catalyst surface, the EDL and within the catalyst layer as a whole. A hierarchical approach to system design accounting for the influential parameters at each scale can therefore be fruitful to achieve optimal performance. The complex multiscale nature of the e\ce{CO2}R process necessitates the development of simulation frameworks that integrate the phenomena at different scales for predictability over experimental observations. Additionally, benchmarking and systematic data collection of both, simulation results and experimental observations, will greatly help the convergence towards rationally-designed high-performing e\ce{CO2}R systems. Electrochemical conversion of \ce{CO2} to low-carbon hydrocarbons at the industrial level can be a potential game-changer on the path to climate change mitigation. There is some distance to go and computational simulations will remain a valuable enabler on this journey.  

\chapter*{Samenvatting}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Samenvatting}
\setheader{Samenvatting}

{\selectlanguage{dutch}

Het stijgende niveau van atmosferische koolstof dioxide (\ce{CO2}) door menselijke activiteiten is een serieuze bedreiging voor de ecosystemen op Aarde door de klimaatopwarming. Een transitie naar netto nul \ce{CO2} uitstoot voor 2050 is nodig om het wereldwijde gemiddelde oppervlakte temperatuurstijging te beperken tot \ang{1.5}C-\ang{2}C boven pre-industri\"ele niveaus. Koolstof opslag en gebruik  technologie\"en zijn een belangrijk deel van de decarbonisatie puzzel. Electrochemische conversie van \ce{CO2} (e\ce{CO2}R) gebruik makend van hernieuwbare elektriciteit kan bijdragen tot een ge\"integreerde lage koolstof energie en materialen systeem door het voorzien van net flexibiliteit en manieren om essenti\"ele koolwaterstof moleculen te produceren. Opmerkelijke vooruitgang is geboekt in het voorbije decennium in het ontwikkelen van praktisch haalbare e\ce{CO2}R systemen. Desondanks, het blijft een grote uitdaging om effici\"ente en kost-competitieve e\ce{CO2}R toestellen te maken op industri\"ele schaal.

\medskip

Computationele simulaties hebben een belangrijke rol gespeeld in het opbouwen van kennis rond \ce{CO2} electrokatalyse processen. Het simuleren van e\ce{CO2}R is een multi-schaal uitdaging vanwege de verschillende gekoppelde fysische fenomenen gaande over zeer grote lengte- en tijdsschalen. In deze thesis gebruiken we computationele technieken op meerdere schalen om de mechanistische en omgevings drijvende krachten te begrijpen op de prestatie van het systeem. We focussen op systemen met metallische katalysators die koolstof monoxide (\ce{CO}) produceren en met waterige elektrolyten vanwege hun praktische belangrijkheid. Maar, verschillende aspecten van onze conclusies zijn breed toepasbaar op andere e\ce{CO2}R systemen. 

\medskip

Zilver (Ag) electrokatalysatoren tonen veelbelovende prestaties voor \ce{CO} productie met hoge selectiviteit. Echter, thermodynamische voorspellingen die gebruik maken van \textit{ab-initio} densiteit functionele theorie (density functional theory, DFT) berekeningen voorspellen dat formaat (\ce{HCOO-}) het meer energetische interessante reactiepad is voor Ag. We bespreken dit schijnbaar verschil tussen theoretische en experimentele bevindingen gebruik makend van DFT simulaties en \textit{in-situ} oppervlakte-versterkend Raman spectroscopie (surface-enhanced Raman spectroscopy, SERS) experimenten. We vinden dat oppervlakte geadsorbeerd waterstof ($*$\ce{H}) een bepalende rol speelt in het bepalen van de selectiviteit tussen reactiepaden tijdens e\ce{CO2}R. Factoren zoals als solvatie, water-shuttling van protonen en laterale adsorptie interacties, helpen samen te verklaren hoe de \ce{CO}, \ce{HCOO-} en \ce{H2} reactie paden interageren in complexe manieren op het Ag oppervlak resulterende in hoge selectiviteit voor \ce{CO}.

\medskip

Het is duidelijk door onze DFT studies op Ag, alsook de experimentele resultaten in de literatuur, dat de performantie van de e\ce{CO2}R afhangt van de eigenschappen van de reactie grensvlak eerder dan simpelweg het katalysator oppervlak. De reactie grensvlak is samengesteld uit een geladen katalysator oppervlak aan een constant potentiaal naast een waterig elektrolyt. Om de reactie omgeving te begrijpen voor e\ce{CO2}R katalytische processen, gebruiken we een continue benadering om de transport processen te modelleren in het elektrolyt naast het katalysator oppervlakte. We gebruiken het veralgemeende gemodificeerde Poisson-Nernst-Planck (generalized modified Poisson-Nernst-Planck, GMPNP) model om elektrostatische migratie, diffusie en buffer reactie kinetieken op te lossen met passende grenscondities terwijl volume exclusie vanwege de grootte van de deeltjes in de oplossing in rekening gebracht wordt. De resultaten van het GMPNP model demonstreert hoe sterische effecten en elektrostatische migratie een cruciale rol speelt in het bepalen van de \ce{CO2} concentratie en pH dichtbij de katalysator oppervlakte. Onze aanpak toont de significantie van het in rekening brengen van de elektrische dubbellaag (electrical double layer, EDL) om de e\ce{CO2}R accuraat te bestuderen.  

\medskip

\ce{CO2} conversie stromen $>$ 200 mA/cm$^2$ zijn nodig voor de e\ce{CO2}R technologie om praktisch haalbaar te worden. Daarom verschuiven we onze aandacht naar gas diffusie electrode (gas diffusion electrode, GDE) gebaseerde flowcell setups die opmerkbare hogere stroomdensiteiten kan behalen vanwege een betere massa transport. We verruimen het GMPNP model om de reactie condities te bestuderen binnen een effectieve drie dimensionele katalysator porie in een flowcell als een functie van de katalysator structuur eigenschappen en operatie condities. Onze analyse geeft aan dat de katalysator laag diepte en de grenscondities aan de gas-elektrolyt en elektrolyt-elektrolyt grensvlakken zeer veel invloed hebben voor de pH en ion concentratie in een katalysator porie. We duiden de massa transport in een GDE-gebaseerde e\ce{CO2}R setup als een belangrijke parameter om de prestatie van de katalysator te controleren.

\medskip

In deze thesis simuleren we verschillende aspecten van het e\ce{CO2}R systeem, gaande van reactiepaden op atomisch niveau, tot reactie condities op het praktische niveau van het toestel. We tonen aan dat de selectiviteit van de electrokatalytische processen kunnen significant be\"invloed worden door fenomenen op het katalysator oppervlak, de EDL en binnen de katalysator laag als een geheel. Een hi\"erarchische aanpak tot systeem ontwerp, rekening houdend met invloedrijke parameters op elke schaal, kan daarom nuttig zijn om optimale prestaties te bereiken. De complexe multischaal natuur van het e\ce{CO2}R proces heeft nood aan het ontwikkelen van een simulatie omkadering dat de fenomenen op verschillende schalen kan integreren om beter experimentele observaties te voorspellen. Daarboven, benchmarken en systematische data collectie van beide, simulatie resultaten en experimentele observaties, zullen een grote meerwaarde bieden voor de convergentie naar rationeel ontworpen hoge prestaties leverende e\ce{CO2}R systemen. Elektrochemische conversie van \ce{CO2} naar laag-koolstof koolwaterstoffen op industrieel niveau kan een potentiele gamechanger worden op het pad naar klimaatsverandering mitigatie. Er blijft nog wel een eindje te gaan en computationele simulaties zullen waardevol blijven om dit mogelijk te maken op dit pad. 

}

